#### 关于浮点值的上溢

上溢：是指由于数字过大，超过当前类型所能表示的范围

这种行为在过去是没定义的，不过现在C语言规定，在这种情况下会给toobig赋上一个表示无穷大的特定值，而且printf显示该值为inf或infinity。

#### 关于浮点数的下溢

下溢：是指由于数值太小，低于当前类型所能表示的最小的值，计算机就只好把尾数位向右移，空出第一个二进制位，但是与此同时，却损失了原来末尾有效位上面的数字，这种情况就叫做下溢。


如果这是的值正好介于最小的浮点数那里，除以10都会使其变成一个低于正常的值，比如，除以10后向右移了1位，则会舍掉丢失的那一位，但是C编译器本身会产生一些十分接近原来丢失这位的值补在后面

```c
#include
int main(void)
{
	float toobig = 9999999e100*100.0f;
	float temp = 0.1234e-37 / 10;
	float toosmall = 0.1234e-38/10;
	printf("%e\n", toobig);
	printf("%e\n", temp);
	printf("%e\n", toosmall);
	getchar();
	return 0;
}


//输出结果：1.#INF00e+000     1.23000e-039     1.233997e-040
//从输出结果上分析，toobig发生了上溢，temp正常，toosmall发生了下溢~
```

